---
title: 如何实现分布式服务跟踪系统
---

- TraceID

实现分布式服务跟踪系统的主要思路是通过服务调用链各服务处理节点生成相应的日志信息，通过同一请求中生成的日志具有同一个 ID 将不同系统或服务“孤立的”日志串在一起，重组还原出更多有价值的信息。

- RPCID

除了 TraceID 负责将 URL请求中所有的服务调用和资源访问关系串联在了一起，还有另外一个 ID在分布式服务调用过程中也起到非常重要的作用，这个 ID就是 RCPID，用于标识日志埋点顺序和服务调用间的嵌套关系。

- 全息排查系统

所谓的全息排查系统，本质上是将服务链路信息与业务事件进行了集成，将业务事件通过服务调用链的 TraceID & RPCID 进行双向关联。当业务事件发生时，在应用代码中将该业务事件所在的服务调用链路、所在服务的信息以及当前业务事件的信息以日志的方式输出，同样基于鹰眼平台中的 Tlog日志处理引擎进行统一的日志收集和计算。